係我無知定係冷知識？原來好多熟悉嘅地方都無身分證！

不使用身份證制度的國家有13個，分別是澳大利亞、加拿大、芬蘭、法國、日本、瑞典、瑞士、丹麥、挪威、冰島、英國、美國、俄羅斯。

世界上實行強制性身份證的國家有：
西班牙、比利時、愛沙尼亞、德國、以色列、意大利、波蘭、羅馬尼亞、中國、克羅地亞，埃及，希臘，盧森堡，馬來西亞，葡萄牙和泰國

啱啱Google完真心好shocking到底係咪我太無知

點止咁少

仲有邊啲

想問下有冇人係同我一樣唔知道㗎

有好多國家都係用driving license

護照同社會保障碼算唔算係

係 但我啱啱先知無身分證

但無真係一張卡

你冇改錯名

日本有 my number card 身份證，不過唔係強制

其實認真諗吓就知點解會冇
因為要證明身份嘅話 用駕駛執照已經得
車喺好多國家都係必需品 夠秤就一定會考車牌
未夠秤考車牌嘅 用護照咪得

無論駕駛執照定護照 本身佢地都有自己嘅用途
為咗證明身份而整張新證出嚟 叫做「身份證」 咁係有啲多餘
更麻煩係究竟邊啲政府部門有權力去睇你呢張「身份證」

16年先開始有

但係香港唔係人人有車牌，passport又咁大本，而且沿用咗咁多年都慣晒

外國冇人無啦啦有權查你身份
如果真係要驗身份佢哋有其他方法

咁點分邊啲偷渡客 邊啲市民

香港身份證係英國承認中華人民共和國政權後嘅產物

無錯
所以有係唔出奇 冇亦都唔奇怪
更重要嘅係 究竟咩人有權可以當街查你身份
最理想應該係冇人有權 極其量都應該只係管入境嘅政府部門有權
點都唔會係輪到班狗去查

係美國車牌就係身份證

香港身分證係以前用黎分真。香港人同支那ii 用 一條深圳河就過到黎 冇身分證都難分

歷史問題

香港係police State都唔係今日嘅事
好似係以前太多偷渡者
應該為咗可以搵到呢啲人並且遞解佢哋
最方便就係用隨街都係嘅差佬去周
大概係因為咁所以咁細嘅城市有咁多差佬
實在有個莫大嘅治安問題來源接壤住
但一路去到今時今日
呢個防治治安嘅行為俾班PK濫用咗用嚟隨街玩鳩你
成日都見啲差佬查啲foodpanda南亞人
大佬佢着住件foodpanda衫拎埋袋擺明開緊工
根本就係有色眼鏡睇人兼持住“有權”玩鳩啲弱勢

出入境管制完善咗咁多
其實一早就應該裁警
加上向來都有邊界巡邏隊
根本唔使咁多一車車成隊差佬通街行
現實個治安風險一來冇以前咁高
二來啲配套同後援都進化晒
真係要咁多人手？隔幾條街一隊？

唔知移交前有冇傾過警力問題
將個警力都高嘅地方交畀個極權
絕對有一日拎出嚟用
（而家用緊）

芬蘭有身份證的